laravel架構業界其實多唔多人用

最近搞緊個畢業project
指定要用laravel架構寫

岩岩又遇到一個大bug

More

2018年 pho有83+% 市佔率
Laravel 又係php最多人用嘅framework
Ok掛

以我見過咁多份關於php 既工，好多公司都用 laravel 。

咩bug ?

呢架卡左係
edit.blade.php 部分
我有做到資料認證既部分
可以檢查資料同資料庫符唔符合條件
但route個到唔知點寫id變數
例子:admin.test.edit
之後佢話搵唔到個筆資料

admin/test/1/edit
1個個變數 唔識寫
查左好多網站都唔太識

laravel學識真係勁好用
但我處於半桶水階段
小小指令都要查半日
debug有幾次都de左成晚

應該route 錯左
個route 應該類似 admin/test/{id}/edit

controller 直接就 function function_name(MODEL名 $model)

係route 用 {name} 代表 valuable , 係Controller 既method 可以食同一個名，唔洗data type

另外，debug 小技巧，可以用

dd($your_valuable);

可以幫手嘔返晒d data 睇下邊到有問題，進階d 可以用下 laravel debug bar package

laravel 算係php 入面較多人用的framework，如果唔怕連登仔鄙視，其實都幾好用。只係可能因為本身language問題，比人鄙視姐。做vendor 既個客只係睇你work 唔 work , 靚唔靚。唔鳩理你用咩，你俾個wordpress 罐頭都仲得只要佢ok , inhouse 就好睇佢本身d product 用咩。

laravel 除左有英文社群，台灣同支那都有社群，it 邦幫忙 都幾多文章講laravel。
可能香港IT Dog 太毒唔多技術交流，或者大家都識英文習慣係github / stackoverflow 討論先覺得冇咩人用。不過話唔埋真係HK NO I.T

-web.phpRoute::get('admin/test/{id}/edit ', 'YourController@edit'); -YourController.phpclass YourController extends Controller{ public function edit($id) { //your code }}

順帶一提可以睇下點用resource ， CRUD 7條link 對番7個method ，

-commandphp artisan make:controller -r YourController-web.php Route::resource('you_url',"YourConreoller');

-web.php
Route::resource('test', 'Backend\testController', ['except' => ['show']]);

-testcontroller.php
public function update(Request $request, $test_id)
{

$rules = [
'test_name' => 'required|unique:test',
'test_num' => 'required|min:7'
];
$validator = Validator::make($request->all(), $rules);
if ($validator->passes()){
$test= test::find($test_id);

$test->test_name = $request->input('test_name');
$test->test_num = $request->input('test_num');
$test->save();
return Redirect()->route('admin.test.index');
}

return Redirect()->route('admin.test.edit' )
->withInput()
->withErrors($validator);
}
回錯個陣搵唔到我edit緊個ID

我應該點寫
return Redirect()->route('admin.test.{$test_id}edit' )
return Redirect()->route('admin.test.{$test->test_id}edit' )
定其實我個方向係錯

即係點
係controller 新增一個 ID變數既function?

做php果d人唔用先係ON9

唔知啊
之前接觸都真係好表面
之前係用<?php ?>直接加係html入面

係今年先開始接觸架構呢樣野

route.php
Route::get('admin/test/{id}/edit','SomeController@Somefunction')

SomeController.php

function Somefunction($id){... $obj = someObj::where('id',$id)->get(); rerturn view(edit,['obj'=>$obj]);}

edit.blade.php

@if(isset($obj)) @foreach($obj as $item) <h5>{!obj->name!}</h5> @endforeach@endif

拿 巴打 喂埋入口 睇下幫唔幫到你啦
btw laravel 其實對比plain php 算好好用
因為php 其實仲好普及嘅關係 其實laravel 好多公司用

唔該哂 巴打
研究緊

Route::resource('test', 'Backend\testController');

回錯個陣搵唔到我edit緊個ID <<
因為 default 係用 $id , 你用 $test_id, 咁係搵唔到

return Redirect()->route('admin.test.edit' )->withInput()->withErrors($validator);}

可以咁寫 , 如果route 你冇name會point 唔到 , 不過都可以用，不過要check 清楚

php artisan route:list

return redirect()->to('your_url')->withErrors('"I am not a robot" invalid ');

IT dog 一隻 , 有興趣可以交流下

laravel好好用
Standardize個flow
又flexible
又易學

香港人做野咁鬼求其
樣樣只係知少少
肯揾到個同你認真討論都難

識得多果啲一係上唔到位，一係喺外國撈緊

樓主加油
php係一樣麻鳩煩既野黎

laravel係好野，比心機學
佢用左好多Best practice，你諗到同諗唔到既都有
個MVC同個ORM/database layer好用到hihi
通常你覺得佢做唔到某一樣野，都係因為你唔識 而唔係個framework有缺憾
學識佢，就算架構其他language/framework都游刃有餘

咁多，點揀呀，好亂呀，唔做 IT 啦
Laravel, Rails, Django, Core, AdonisJS, Spring Boot, Spring Cloud, Grails, Serverless

composite primary key

咁睇多啲啦 Laravel
睇完你會學好多野
進步下唔該

呢個係正確
用其他framework你做唔到係因為套野做唔到
Laravel你做唔到係因為你唔識